貿易戰休戰 中國將集中精力處理香港問題？

美國財長姆努欽同時表示，中美兩國間的談判已經「基本完成」。中方首席代表，中國國務院副總理劉鶴說雙方進行了「非常好」的談判。美國各大股指也應聲上揚。

特朗普上次會見劉鶴是在今年4月4日第九輪會談時，當時特朗普樂觀地稱，協議進展非常好，將在未來四周知道結果。但5月第11輪時，談判破裂，兩國互徵更多關稅。

但觀察人士指出，從目前雙方公布的內容來看，談判結果並未之前外界所預期那麼好。一些商業團體此前希望中國會進一步承諾中國經濟自由化。

周四，美國農業部公布數據顯示，中國進口商加大了採購美國農產品的力度，其中包括新一輪大豆購買交易和創紀錄的周度豬肉進口——截至10月3日當周，美國向中國淨出口大豆118萬噸，豬肉出口則猛增至14.22萬噸，創下單周最高紀錄。